<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  <entry>
    <title><![CDATA[落叶信封]]></title>
    <url>%2F2018%2F%E8%90%BD%E5%8F%B6%E4%BF%A1%E5%B0%81%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[只是在深秋见过你一次，整个初冬我都在银杏树下。用暖阳写满思念，让寒风匆忙送去。每一片落叶，都是我写给你的一封信。 作者：@沁路于2018年11月，赠 谷雨·苔。]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路诗集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[思索]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E6%80%9D%E7%B4%A2%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[曾经迷茫，也曾经辉煌。但现实的脚步在你的迟钝和思考时早已流离，时间不再任青春挥霍，欲望超不过知足令人不安。回忆最初的自己，你我都回不去，成长的过程需要苦涩的代价。走在泥泞的路上，回过头才发现一路的酸甜苦辣是多么刻骨铭心，不敢展望未来，能力的局限，时间的苍白，早已不能知晓什么才会留下曾经的美好以及未来的需要。但每个人都有追梦的权利与独特的角度，因此，那样的目标和动力才会是实现梦的源泉。 作者：@沁路于2014年5月备战前夕]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路文集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[足迹里的那抹夕阳]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E8%B6%B3%E8%BF%B9%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%82%A3%E6%8A%B9%E5%A4%95%E9%98%B3%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[天又开始下起蒙蒙细雨，轻风拂过，路面泛起暗暗地青苔。 走在回寝室的绿荫道上，叶间交错的缝隙斜着一缕缕夕阳，凉风抚过肌肤，叶的嫩绿与青苔的墨色相互衬托。这就是成都短暂的春天，算是我心中的春天，给人以心如止水的境界。 背着沉重的书包，在缓缓经过那短小的绿荫道后，又飞快地回到寝室。成都的天总给人一丝丝烦躁，让人不敢有任何的轻举妄动。坐在自己的椅子上，看着摆满书架的书琳琅满目，贴满墙壁的便利贴任务重重；想着数学建模已无从下手，那道程序让我绞尽脑汁；听着隔壁寝室沉浸游戏的呐喊，室友捧着电影的傻笑。回顾着自己已经来学校半年多了，却没有任何建树，好像理想越来越远，道路却越来越长。突然觉得自己好烦，又好无助。好想寻找一个出口，能够宣泄情绪，倾诉苦楚。可在和同学在一起谈天说地时，他们眼中何尝不经意流露着一丝丝对生活的无奈。 又是黄昏，又是这条绿荫道。我静静地走在上面，一不小心踩在青苔上，留下一道模糊的足迹。回过头，发现一缕夕阳印在里面。丝丝回忆在脑海中油然而生。 在脑海上一次对足迹的印象还是在小时候。那也是一天的傍晚，不过那天的傍晚很普通，因为小时候每天晚饭过后，我和爸妈都会在景色如画的家乡转路。而那天让我记忆犹新的是，爸妈在边走边说着生活琐事，还顾着前面疯跑、调皮的我。我跑到前面总会喊着：“爸爸妈妈，你们走快一点，为什么这么慢呢？”。然后跑到他们后面去，踩着他们印在土里的足迹，夕阳洒来，也把它一起踩进去。那一刻，在现在看来依旧温馨，依旧深刻。 而当我逐渐长后，爸妈也迫于生计而不得不去外面打拼。而每当长假回到老家，看到老迈的房子，就像支离破碎的记忆一样，莫名的心疼，莫名的想要回到从前。 每次的春节，都是和爸妈在外面一起过，虽很幸福，却依然怀念着大山深处的老家。爸爸说那是我们的根，曾经不理解的我，突然变得刻骨铭心。 在一次晚饭后，又是夕阳西下的时候。好久没和父母相聚的我，拉着他们一起去外面走走，而不是去某个明确的地方骑着电马儿快去快回。走在大城市边缘的一块遗弃地上，虽被城市和冬天摧残，却还有着一丝春的迹象。也许是对周围的新奇，不经意间已经落在父母的后边。突然发现，他们脚下的土上不在有那么清晰的足迹，不知道是他们常年在外漂泊身体的脆弱，岁月带给他们的年迈，还是这泥土被城市熏得太干？他们走过留在泥土上的足迹，在一阵寒风中消失殆尽，在夕阳下却显得那样清晰。望着父母渐驼的背，在夕阳下被拉得像一张待发的弓。头上逐渐明显的白发，在风中显得那样无力。 父母见我在后面沉寂太久，转过身来，叫道：“**，走快一点，怎么走这么慢？太阳下山了会很冷，我们早点回去，收拾好了，可以早点睡觉！”。似曾相识的话语，却突然有着不一样的味道。这样我们渺小的三个背影就消失在最后一抹夕阳中。 看着足下在足迹里的每一抹阳光，我知道过去的记忆依旧会清晰深刻地铭记在我的内心深处：我知道似曾相似的那两句话，却有着不一样的人生意义；我知道我的大学，我的青春，我敬爱的父母，都给予我希望；我知道足迹里的那抹夕阳，是我人生的写照。 回想着每次深夜思乡的梦境，在那没了足迹的田边，还羁绊着些许寒意。走着走着不禁坐了下来，望着大自然随风荡起的涟漪。回忆往事，惬意地一笑；看如今纷繁世事，不禁锁眉；抬头未来，却止步现实。风又拂过，才发现太阳已缓缓降落。快要是夕阳了，这世界上最柔情的温度，如果能在某一天，牵着心爱人的手，相互依偎，享受着世界最美好的温度，那么人生何求呢？躺下，在这曾经有太多足迹的路上。我或许明白了何去何从？泥路上的足迹，我会一直走下去。作者：@沁路于2012年4月，校园《零度专栏》投稿，一等奖]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路文集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[味道]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E5%91%B3%E9%81%93%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[风拂过，总会带来一种无比温馨的感觉！那是一种味道，是一段回忆，经历和理想。 对于对象牙塔的追逐，当时执着而单纯的目标，显然经不起岁月的模糊。却在一些味道里，寻得它的一些碎片。 不知在哪一天的路上？匆忙的脚本突然停了下来。一种特殊的味道吸引了我。那是桂花的清雅淡香，那是家乡的味道。深深地吸上一口，慢慢品味，脑海充满昨日的回忆。高中那年，我们一起追逐梦想的同学们，在每天忙碌间隙里的某个动作。现在才发现，昨日的不经意，现在却变得如此珍贵。想起多年在外奔波的父母，他们是否知道独在一方的儿子对他们默默地思念，对小时候在一起生活的百般回味。他们也是否在某个疲倦的夜晚，充满对儿子，对家的渴望……校园的桂花虽不及家乡桂花的伟岸和英姿，但就是它那淡淡的一缕，让我懂得了经历的珍贵，使我成长。也明白了外省同学那份对家乡深深思念的孤独，对与家有关的场景时的那滴滴泪水。这将不仅是一份情感，更是一份责任。 逐渐地适应学习与生活，开始喜欢了大学的每一种味道。在这读书人的理想与社会的现实间的三角洲。 清晨，穿梭于雾中校园，曲径的石板上，显然是雾给饱经风霜的路穿上了雨衣！没吃早饭，心中只有一个信念，在铃响前出现在教室，别有风味的小睡换来的是急促的脚步声。 早餐似乎很有节奏，有很安静！路上大家都匆匆看着脚步，没有话语！只有脚发出旋律般的滴答声！而当我经过一棵古树下，有一股声音深深吸引了我！它特有的韵味，让我想特地停下脚步，哪怕只有那么一分钟也好！而在这段时间里只为她！ 风牵着雾的手，与叶相触的那一霎，犹如班得瑞的音符，似恋人的蜜语！轻而动听。古树把风和雾化成了水滴，是感动的泪，更是永恒的标志！水滴在层层错落有致的枝叶间流走，其势由小变大，似经历从雨汇河再到海的生命历程，其声由淌到滴，是大自然所有天籁的基调，似慈母声声叮嘱。 最有诗意的是它在叶与大地之间的舞姿，稍不注意，人就成了它的舞伴，它的触摸让你由表至里，直到心间。但最值得深思的是，它一滴一滴后，在石板上留下的痕迹。 滴水尚可看铁石之心，生活依有作词赋之美。 喜欢大学的每种味道，在书本上获取知识，在实践中触及社会，在经历里追求人生。 在寒冷冬日的到来，穿梭与寒风的小道上。我感觉不到冬天应有的冷，却还心存澎湃，追逐着特殊的味道，追逐着自己的人生。 我知道这是大学带给我的滋味，我不想错过，我努力前行，只为充实大学，心中梦想，美丽人生。 喜欢每一种味道，喜欢味道中特殊的滋味。大学生活是我成长，经历，懂得。爱大学，爱人生。作者：@沁路于2011年11月14日，校园《零度专栏》投稿，三等奖]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路文集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[除夕醉]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E9%99%A4%E5%A4%95%E9%86%89%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[鞭炮声里已是春，寒风凉肤依旧凄。闲来除夕不能醉，昨忆虽俗何处寻？ 作者：@沁路于2011年2月除夕夜]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路诗集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[新芽]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E6%96%B0%E8%8A%BD%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[霜降落木声声脆，风拂寒衣浸入心；勿以归根话言语，唯见新芽怒冲天。 作者：@沁路于2013年12月寒冬]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路诗集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[思乡之切]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E6%80%9D%E4%B9%A1%E4%B9%8B%E5%88%87%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[乱世浮尘，过眼芳华。无赖现实终承受；风听雨静，于世山幽。儿时梦乡唯遥思。 作者：@沁路于2013年10月，无数个思乡岁月里的某一个深夜。]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路诗集</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[草稿本·沁路手记]]></title>
    <url>%2F2016%2F%E8%8D%89%E7%A8%BF%E6%9C%AC%C2%B7%E6%B2%81%E8%B7%AF%E6%89%8B%E8%AE%B0%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[写在前面草稿本是创作初稿，也是灵感的载体与来源。沁路手记，是记录创作的痕迹，不一定会是成品，但胜是成品。 0x00 落木是谁的语？惊醒了秋之涩风，吹断落木，虽有淋漓舞姿，却是悲的诗意。 作者：沁路于2011年11月，高复秋风扫落叶时，因致歉赠与初见的您。 0x01 杂感秋风拂叶悲，诗意归根去；人生忙若影，心灵犹涟漪。挑灯夜读心，却话巴山思；一山一水阁，水滴泪言诺。 作者：沁路于2011年11月 0x02 思秋无边诗叶，翩翩舞；不尽寒风，袭袭呼；山坡逝岁月，埋头望，正惆怅？似消石投湖，乱波纹，少水涡！处身寒秋，思念深。人生几何，几度秋？ 作者：沁路于2009年12月17日 23:17 0x03 风我轻轻拂过，那寒了一冬的树。用自己稀薄的余温，染红了那交错的枝条，却换回一身寒意。 我努力搜寻，想寻找一个出口，获得一丝温暖，唤醒春风本来的面目，能畅翔于大地的角落。 我兴奋投入，这温暖的教室，没有声音，当无情把寒意扔去，才发现回报的只有沙沙笔声。 我突然挤出，奋力挣脱，这里有昔日的感觉，那没有硝烟的战争，正在激烈上演，旗帜的飘扬，只需汗水的浇灌。 作者：沁路于2011年3月，初春某一语文考试期间 0x04 雨夜窗外的雨缠绵着，和大地,和每一片叶，发着冷嘲的歌声。窗内的我,孤独地蹲在凳上,沉思着,像悲伤的断翅小鸟…回想近来,诸事不利,埋怨上天的不公,诺却说,更应该找的是原因!真的很想笑,却是以泪的形式!不过,我努力过,我也收获过。虽然没达到理想,但我毕竟或多或少获得了经验!我无怨,也无悔!窗外传来的只有蛐蛐的乐声,却模糊了雨声,不知是夜深使它退去,还是这秋天蛐蛐的乐声让它褪色?突然想到第一次来大学时,和刚好下课的学长学姐们走在这条幽静的小路上,我当时多么轻松却又不甘,而当我在有一次去吃饭经过这条路时,也刚好遇见学长学姐下课,当时他们全朝我走来!走在其中,我感觉我好像没走,甚至在后退!恍然之间,我好像知道,这是心里因素吧!其实现实中也一样的!摆好心态,知足常乐,努力向前,加油,我的雨夜梦!哦，好像雨停了!晚安,雨夜! 作者：沁路于2011年11月6日，大学雨夜 0x05 滴露清晨,穿梭于雾中校园,曲径的石板上,显然是雾给饱经风霜的路穿上了雨衣!没吃早饭,心中只有一个信念,在铃响前出现在教室,别有风味的小睡换来的是急促的脚步声。早晨似乎很有节奏,又很安静!路上大家都匆匆看着脚步,没有话语!只有脚发出旋律般的滴答声!而当我经过一棵古树下,有一股声音深深吸引了我!它特有的韵味,让我想特地停下脚步,哪怕只有那么一分钟也好!而在这段时间里只为她!风牵着雾的手,与叶相触的那一霎,犹如班得瑞的音符，似恋人的蜜语!轻而动听。古树把风和雾化成了水滴,是感动的泪,更是永恒的标志!水滴在层层错落有致的枝叶简流走,其势由小变大,似经历从雨汇河再到海的生命历程,其声由淌到滴，是大自然所有天籁的基调,似慈母声声叮嘱!最有诗意的是它在叶与大地之间的舞姿,稍不注意,人就成了它的舞伴,它的触摸让你由表至里,直到心间!但最值得深思的是,它一滴一滴后,在石板上留下的迹痕!滴水尚可看铁石之心,生活依有作词赋之美。 作者：沁路于2011年，见于大学之初 0x06 述乡情清曦暖梦里，浊雾锄犁声。恐深秋无气，却凛风贴诉。轻足甘霖隙，寻梦故乡怀。花鸣无季节，生机非人间。人生有此情，天涯又何惧？ 作者：沁路于2012年1月24日，于清晨田边 0x07 微星词明月隐，幽思从何寄？残星随，往事以何堪？微淡，微淡，为谁坚守？暗夜霾，笔者心难醉。风注目，无心独思眠。寻梦，寻梦，只愿风雨相随。 作者：沁路于2012年1月，夜间思眠 0x08 月正秋风雨频气息，最难月将昔；长干又急水，知己夜难觅；深夜拙微光，忆月独思眠；转目欲避往，凉风凝珠注；幽失茫难尽，无计可消除；闭目心却醉，此情怎无意？ 作者：沁路于2010年中秋，月满当空,心思难缕。万语无聆,此情有意。 0x09 漫步游甘露欲滴，晨曦披山，穿梭千缝林间；鸡鸣狗吠，吆喝四起，炊烟袅袅漫山。田边随路，乡情顿起，荡起淡淡涟漪；昨忆于眼，心海已茫，千挫无动家暖。 作者：沁路于2012年2月，改于谷雨催促 0x10 源乡感鸡鸣云海深处荡，犬吠雾里另一村。叶舞寒风轻抚下，大地怀抱任我游。 作者：沁路于2010年，晨曦田边 0x11 房思谁道雨中勿下足？换却房中无奈思。本是明朝现实事，只因两代不同桥。 作者：沁路于2012年春节前夕 0x12 春梅傲寒枝数点梅，娇躯穿涩风；无情衬红颜，似春墨绿意。万物侠骨情，路人感频现；纷繁已有宿，谁怜无限思？ 作者：沁路于2012年2月 0x13 春未语细柳雨渐稀，繁花风中秋。柔径没踪迹，路尽望夕去。 作者：沁路于2012年5月，成之短春 0x14 百合语雪颜自是万物百，杰出未墨同心年；新香定随终身好，婚庆亦是情感合。 作者：沁路于2012年6月，赠与亲爱的大姐 0x15 七夕思绪蝉柳未残夏已末，幽径犹尽赏新芽；纷叶共舞相约日，柔晚依偎情水河。 作者：沁路于2012年8月，校园柳道 0x16 重阳锁蓉城秋芳错时节，虫鸣未晓趣；匆匆行人眼，茫茫浮躁心。怨世太浊漫，寄月堪晨曦；无知两身轻，静心流水逝。 作者：沁路于2013年10月，重阳，蓉城 0x17 初冬晓梦雨敲落木晓梦醒，褴褛柳道蹒跚泪；可惜争鸣只颓势，唯听风中细雨声。 作者：沁路2013年11月，秋末初冬]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>草稿本</tag>
        <tag>沁路手记</tag>
      </tags>
  </entry>
  <entry>
    <title><![CDATA[为此情]]></title>
    <url>%2F2015%2F%E4%B8%BA%E6%AD%A4%E6%83%85%2F</url>
    <content type="text"><![CDATA[莫名感觉，总被晨曦挥去；丝丝无尽，暖暖感动。应为彼此，更应风雨兼程；落木悲秋，依存柔情。命运多舛，只为那见之一笑，若黄昏，心依旧。人生相随，但愿老翁寒钓，依有一山一水一知己。 作者：@沁路于2012年1月，为此情，触心声。]]></content>
      <categories>
        <category>沁路文集</category>
      </categories>
      <tags>
        <tag>沁路诗集</tag>
      </tags>
  </entry>
</search>
